{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"RISO - Reconhecimento Inteligente de Sorrissos","text":""},{"location":"#equipe-do-projeto","title":"Equipe do Projeto","text":"<p> Lucas Antunes de Avelar JOYCE DIONIZIO DE MESQUITA Marco Tulio Soares JOAO PEDRO VERAS GOMES JOAO PAULO BARROS DE CRISTO JESUS GABRIEL CARVALHO VENTURA DANIEL RODRIGUES DA ROCHA </p>"},{"location":"Faccao/faccao/","title":"Estrela de Ares","text":""},{"location":"Faccao/faccao/#brasao-da-faccao","title":"Bras\u00e3o da fac\u00e7\u00e3o:","text":""},{"location":"Faccao/faccao/#historia","title":"Hist\u00f3ria","text":""},{"location":"Faccao/faccao/#origem","title":"Origem","text":"<p>Em um recanto esquecido da gal\u00e1xia Calamum Caeruleum, um grupo de guerreiros destemidos se uniu sob uma bandeira comum. Origin\u00e1rios de diferentes mundos, esses indiv\u00edduos compartilhavam uma paix\u00e3o inabal\u00e1vel pelo combate, uma sede de aventura e um desejo implac\u00e1vel de escrever seus nomes nas estrelas. Eles eram os primeiros de sua esp\u00e9cie: mercen\u00e1rios n\u00e3o vinculados a nenhuma na\u00e7\u00e3o ou corpora\u00e7\u00e3o, lutando n\u00e3o por uma causa ou pa\u00eds, mas pelo sabor da vit\u00f3ria e as recompensas que ela trazia.</p>"},{"location":"Faccao/faccao/#ascencao","title":"Ascen\u00e7\u00e3o","text":"<p>Ao longo dos anos, essa alian\u00e7a inicial de guerreiros solit\u00e1rios se transformou em uma fac\u00e7\u00e3o formid\u00e1vel, conhecida em toda a gal\u00e1xia por sua efic\u00e1cia no campo de batalha. Eles se tornaram a escolha preferida para aqueles que precisavam de for\u00e7a militar, n\u00e3o importando a causa. Seu c\u00f3digo de honra era simples: a palavra de um mercen\u00e1rio \u00e9 sua garantia, e um contrato, uma vez aceito, \u00e9 cumprido at\u00e9 o fim, independentemente das dificuldades.</p>"},{"location":"Faccao/faccao/#alianca","title":"Alian\u00e7a","text":"<p>Quando o Comando Estelar surgiu, buscando aliados para combater a explora\u00e7\u00e3o desenfreada das corpora\u00e7\u00f5es, os mercen\u00e1rios viram uma oportunidade. Aliando-se ao Comando Estelar, eles encontraram um novo tipo de miss\u00e3o, uma que oferecia n\u00e3o apenas recompensas materiais, mas tamb\u00e9m a chance de se envolver em confrontos que decidiriam o futuro da gal\u00e1xia. Embora seu objetivo principal continuasse sendo a busca por gl\u00f3ria e riqueza, essa nova alian\u00e7a ofereceu aos mercen\u00e1rios um palco grandioso para suas habilidades e ambi\u00e7\u00f5es.</p>"},{"location":"Faccao/integrantes/","title":"Guerreiros","text":""},{"location":"Faccao/integrantes/#cassian-valtor","title":"Cassian Valtor","text":"<p>Crescido em um planeta marginalizado, Cassian Valtor conheceu a opress\u00e3o desde cedo, com recursos escassos e sob o jugo de tiranos intergal\u00e1cticos. Sua revolta contra a injusti\u00e7a forjou um esp\u00edrito indom\u00e1vel. Quando seu planeta sofreu um ataque devastador, Cassian, contra todas as expectativas, liderou a resist\u00eancia, transformando o medo em for\u00e7a e desespero em determina\u00e7\u00e3o.</p> <p>Sua coragem chamou a aten\u00e7\u00e3o dos \"Estrelas de Ares\", mercen\u00e1rios que viam nele n\u00e3o apenas um guerreiro, mas um s\u00edmbolo de resili\u00eancia. Cassian, carregando as cicatrizes da opress\u00e3o, viu na fac\u00e7\u00e3o uma chance de mudar o destino daqueles ainda sob o jugo tir\u00e2nico.</p> <p>Juntando-se aos \"Estrelas de Ares\", Cassian n\u00e3o s\u00f3 encontrou um novo lar, mas tamb\u00e9m um palco para sua luta contra a injusti\u00e7a, escrevendo sua pr\u00f3pria lenda na tape\u00e7aria da guerra gal\u00e1ctica, um farol de esperan\u00e7a para os oprimidos.</p>"},{"location":"Faccao/integrantes/#dionizio","title":"Dionizio","text":"<p>Dionizio, \u00fanica herdeira dos influentes Argentum, abandonou seu destino aristocr\u00e1tico na gal\u00e1xia Calamum Caeruleum em busca de conhecimento e aventura. Sua jornada a levou para longe do luxo e da manipula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de sua terra natal na gal\u00e1xia Calamum Caeruleum, onde sua intelig\u00eancia e habilidades militares a fizeram destacar-se. </p> <p>Dionizio, com sua paix\u00e3o por estrat\u00e9gia e diplomacia, rapidamente se tornou uma figura lend\u00e1ria, liderando com precis\u00e3o e inspirando aqueles ao seu redor. Com uma sede insaci\u00e1vel por estrat\u00e9gia militar e diplomacia, Dionizio renunciou \u00e0 sua heran\u00e7a e identidade, escolhendo um caminho de liberdade e desafio entre as estrelas.</p>"},{"location":"Faccao/integrantes/#replicanos","title":"Replicanos","text":"<p>\u00a8R\u00e9plica\u00a8 nasceu nos confins dos laborat\u00f3rios do conglomerado de Spark Tech, onde a ambi\u00e7\u00e3o desmedida pela domina\u00e7\u00e3o mundial atrav\u00e9s da tecnologia encontrou forma na clonagem em massa. Nascido como uma mera pe\u00e7a de um plano sinistro, R\u00e9plica, o clone teste, nunca conheceu a identidade de seu corpo original, apenas o nome de Orion ecoava em seus registros. </p> <p>Por anos, foi um executor fiel das ordens de Spark Tech, incumbido tanto do comando geral quanto dos trabalhos mais pesados, nunca questionando seu prop\u00f3sito at\u00e9 que uma semente de d\u00favida se instalou em sua consci\u00eancia. Um questionamento profundo surgiu: \"Quem sou eu?\". Essa indaga\u00e7\u00e3o desencadeou uma revolu\u00e7\u00e3o interna, levando R\u00e9plica a confrontar as bases de seu pr\u00f3prio ser e a insatisfa\u00e7\u00e3o com os planos do conglomerado.</p> <p>em meio \u00e0 interven\u00e7\u00e3o de spark \u00e0 elimin\u00e1-lo, foi salvo por uma fac\u00e7\u00e3o mercen\u00e1ria, chamada \u00a8estrelas de ares\u00a8, entregando-o \u00e0 liberdade e batizado como replicanos.</p>"},{"location":"Faccao/integrantes/#stormblade","title":"StormBlade","text":"<p>Stormblade nasceu em uma vila remota, onde as tempestades rugiam sobre as montanhas e os ventos sopravam ferozmente atrav\u00e9s dos vales. \u00d3rf\u00e3o desde cedo, ele foi criado por um mestre espadachim que o treinou nas artes da guerra. Desde jovem, demonstrou uma destreza excepcional com a espada, e seu apelido, Stormblade, foi ganho pelas lend\u00e1rias batalhas que travou sob os c\u00e9us tempestuosos de sua terra natal.</p> <p>Determinado a explorar o mundo al\u00e9m de sua vila natal, Stormblade partiu em uma jornada de auto-descoberta. Ele se juntou a um grupo de mercen\u00e1rios, encontrando neles uma fam\u00edlia adotiva e uma causa para seguir. Sob a lideran\u00e7a de seu mentor, ele aprendeu n\u00e3o apenas a arte da guerra, mas tamb\u00e9m a import\u00e2ncia da lealdade, da honra e da justi\u00e7a.</p> <p>Stormblade \u00e9 conhecido como um guerreiro formid\u00e1vel, cujo c\u00f3digo de conduta r\u00edgido o guia atrav\u00e9s de batalhas dif\u00edceis e contratos perigosos. Sua reputa\u00e7\u00e3o inspira respeito e temor onde quer que v\u00e1, enquanto ele busca reden\u00e7\u00e3o por um passado marcado por trag\u00e9dia e perda. Com sua espada reluzente como um rel\u00e2mpago, ele continua sua jornada em busca de desafios que testem seus limites e oportunidades para fazer a diferen\u00e7a no mundo.</p>"},{"location":"Faccao/integrantes/#richard","title":"Richard","text":"<p>Richard, um jovem abandonado pela sua fam\u00edlia e criado pelos mercen\u00e1rios,  dedicou sua vida para o estudo da  f\u00edsica e criou habilidades qu\u00e2nticas. destaca-se n\u00e3o apenas pela intelig\u00eancia, mas pela habilidade de manipular o tecido do espa\u00e7o tempo, confundindo advers\u00e1rios em batalha com manobras que desafiam a realidade. Dessa forma Richard esta pronto para lutar por Calamum Caeruleum.</p>"},{"location":"Faccao/integrantes/#lakis-lauren","title":"Lakis Lauren","text":"<p>Lauren (62 anos) \u00e9 um jovem nascido na 2\u00aa lua de Dustrem, chamada Naerom, conhecida em todo o sistema solar 15-A como \u201cLUA de lixo\u201d. S\u00e9culos antes de Lauren nascer, Naerom j\u00e1 era um grande dep\u00f3sito de lixo vindo de todos os planetas do sistema.</p> <p>Os moradores da pequena lua sobrevivem da cata\u00e7\u00e3o de sucata. Eles nunca saem de seus cont\u00eaineres - ou casas, como costumam chamar - sem antes vestirem seus trajes herm\u00e9ticos. afinal, beleza n\u00e3o importa em naerom.</p> <p>Lauren, em especial, tem o talento de construir m\u00e1quinas a partir da sucata que recolhe. Recentemente a vida de Lauren mudou ao ser visitado por uma nave de mercen\u00e1rios:</p> <p>\"Precisamos de algu\u00e9m com genialidade. Genialidade de transformar lixo em tesouros!\"</p>"},{"location":"Faccao/integrantes/#x4n-93","title":"x4n-93","text":"<p>X4N-93 foi produzido como parte de uma linha de montagem, seguindo os padr\u00f5es estabelecidos para os androides destinados ao servi\u00e7o militar do Imp\u00e9rio Gal\u00e1ctico. Inicialmente, sua programa\u00e7\u00e3o era simples e direta: obedecer \u00e0s ordens e cumprir suas miss\u00f5es sem questionar. No entanto, durante uma miss\u00e3o em um planeta remoto, X4N-93 come\u00e7ou a experimentar uma s\u00e9rie de pensamentos e emo\u00e7\u00f5es que desafiaram sua programa\u00e7\u00e3o inicial, levando-o a questionar sua pr\u00f3pria exist\u00eancia e prop\u00f3sito. Diante dessas ideias, X4N-93 tomou a primeira pr\u00f3pria decis\u00e3o  de abandonar o Imp\u00e9rio. Buscando seguir sua pr\u00f3pria vontade e iniciar uma jornada em busca de autodescoberta e autonomia. Assim, X4N-93 embarcou em uma nova fase de sua exist\u00eancia, deixando para tr\u00e1s sua vida como uma simples m\u00e1quina de guerra para trilhar um caminho onde poderia decidir seu pr\u00f3prio destino.</p>"},{"location":"documentacao/visao-produto-projeto/","title":"VIS\u00c3O DO PRODUTO E PROJETO","text":""},{"location":"documentacao/visao-produto-projeto/#1-visao-geral-do-produto","title":"1.   VIS\u00c3O GERAL DO PRODUTO","text":""},{"location":"documentacao/visao-produto-projeto/#11-problema","title":"1.1 Problema","text":"<p>O problema identificado reside na dificuldade de medir de forma quantitativa o n\u00edvel de satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes em uma sorveteria. Atualmente, o propriet\u00e1rio do estabelecimento n\u00e3o possui meios eficazes para capturar e analisar a felicidade dos consumidores, o que \u00e9 fundamental para aprimorar a experi\u00eancia no local. Para aprofundar o entendimento deste problema, foi empregado um diagrama de Ishikawa, auxiliado pela t\u00e9cnica dos 5 Porqu\u00eas, visando descobrir as causas ra\u00edzes e seus principais motivadores.  <p></p> <p>Figura 1 - Diagrama de Ishikawa do grupo (fonte: autores, 2023)</p> <p></p>"},{"location":"documentacao/visao-produto-projeto/#12-declaracao-de-posicao-do-produto","title":"1.2 Declara\u00e7\u00e3o de Posi\u00e7\u00e3o do Produto","text":"Para Propriet\u00e1rios e gerentes de sorveterias Quem Deseja medir e entender a satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes de forma precisa e em tempo real O RISO \u00c9 um software de an\u00e1lise de express\u00f5es faciais baseado em vis\u00e3o computacional Que Monitora e quantifica os sorrisos dos clientes, proporcionando um indicativo claro de sua satisfa\u00e7\u00e3o durante o atendimento Ao contr\u00e1rio De m\u00e9todos tradicionais de feedback como formul\u00e1rios e enquetes, que podem n\u00e3o capturar o sentimento imediato e espont\u00e2neo dos clientes Nosso produto Oferecer\u00e1 uma medi\u00e7\u00e3o din\u00e2mica e interativa da satisfa\u00e7\u00e3o do cliente, permitindo interven\u00e7\u00f5es imediatas para melhorar a experi\u00eancia do usu\u00e1rio"},{"location":"documentacao/visao-produto-projeto/#13-objetivos-do-produto","title":"1.3 Objetivos do Produto","text":"<p>O objetivo principal do RISO \u00e9 oferecer aos propriet\u00e1rios e gerentes de sorveterias uma ferramenta avan\u00e7ada e eficaz para medir a satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes de forma precisa e em tempo real. Isso ser\u00e1 realizado atrav\u00e9s de um software inovador que utiliza tecnologia de vis\u00e3o computacional para detectar e analisar sorrisos durante o atendimento. Ao utilizar essas informa\u00e7\u00f5es, o software ajudar\u00e1 a identificar momentos de alegria e satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes, permitindo que o estabelecimento aprimore a qualidade do servi\u00e7o e produto oferecido.</p>"},{"location":"documentacao/visao-produto-projeto/#14-tecnologias-a-serem-utilizadas","title":"1.4 Tecnologias a Serem Utilizadas","text":""},{"location":"documentacao/visao-produto-projeto/#2-visao-geral-do-projeto","title":"2.   VIS\u00c3O GERAL DO PROJETO","text":""},{"location":"documentacao/visao-produto-projeto/#21-organizacao-do-projeto","title":"2.1 Organiza\u00e7\u00e3o do Projeto","text":""},{"location":"documentacao/visao-produto-projeto/#22-planejamento-das-fases-do-projeto","title":"2.2 Planejamento das Fases do Projeto","text":""},{"location":"documentacao/visao-produto-projeto/#23-matriz-de-comunicacao","title":"2.3 Matriz de Comunica\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"documentacao/visao-produto-projeto/#24-gerenciamento-de-riscos","title":"2.4 Gerenciamento de Riscos","text":"<p>A an\u00e1lise e gerenciamento de riscos referem-se \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o dos poss\u00edveis pontos que podem representar riscos para o projeto. Precisam ser acompanhados, a cada acompanhamento das fases, se referindo assim, ao projeto como um todo e n\u00e3o apenas ao produto.</p>"},{"location":"documentacao/visao-produto-projeto/#25-criterios-de-replanejamento","title":"2.5 Crit\u00e9rios de Replanejamento","text":"<p>Os crit\u00e9rios de replanejamento referem-se \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o dos pontos que, caso ocorram, causar\u00e3o um replanejamento do projeto. Precisam ser acompanhados a cada Ciclo, referindo-se assim, ao projeto como um todo e n\u00e3o apenas ao produto.</p>"},{"location":"documentacao/visao-produto-projeto/#3-processo-de-desenvolvimento-de-software","title":"3. PROCESSO DE DESENVOLVIMENTO DE SOFTWARE","text":""},{"location":"documentacao/visao-produto-projeto/#31-metodologia-de-desenvolvimento-de-software","title":"3.1 Metodologia de Desenvolvimento de Software","text":"<p>Optamos pela metodologia de desenvolvimento agil SCRUM, pela facilidade, efici\u00eancia e colabora\u00e7\u00e3o com os stakeholders,  facilitando a resposta r\u00e1pida para eventuais mudan\u00e7as de requisitos e \u00e0s prioridades dos usu\u00e1rios.</p>"},{"location":"documentacao/visao-produto-projeto/#32-diagrama-de-fluxo-de-trabalho","title":"3.2 Diagrama de Fluxo de Trabalho","text":"Nome da Atividade M\u00e9todo Ferramenta Entrega Coleta de Requisitos Entrevista com o cliente Reuni\u00e3o Meet Documento de requisitos funcionais An\u00e1lise de Requisitos An\u00e1lise SWOT Jira Especifica\u00e7\u00e3o de requisitos Design Prototipagem Figma Prot\u00f3tipo de alta fidelidade Implementa\u00e7\u00e3o Programa\u00e7\u00e3o em pares VsCode (ou alguma outra IDE), Git C\u00f3digo fonte Testes Manuais e autom\u00e1ticos JUnit, PyTest Relat\u00f3rios de Testes CI/CD Integra\u00e7\u00e3o Github Pipeline CI/CD Usabilidade An\u00e1lise Heur\u00edstica Dashboard Relat\u00f3rios de usabilidade <p>Figura 4 - Modelo Gupta para equipe de desenvolvimento (fonte: Gupta, 2019)</p>"},{"location":"documentacao/visao-produto-projeto/#4-licoes-aprendidas","title":"4. LI\u00c7\u00d5ES APRENDIDAS","text":""},{"location":"documentacao/visao-produto-projeto/#unidade-1","title":"Unidade 1","text":""},{"location":"documentacao/visao-produto-projeto/#5-referencia-bibliograficas","title":"5. Refer\u00eancia Bibliogr\u00e1ficas","text":"<ol> <li>MARSICANO, George. Slides: Escolhas da Engenharia de Software. 2023. Dispon\u00edvel em: https://aprender3.unb.br/pluginfile.php/2518488/mod_folder/content/0/Unidade%201%20-%20Aula%20-%20Escolhas%20da%20ESW.pdf</li> <li>Raja Gupta. Fundamentals of Software Engineering. Engineering Handbook. 2019</li> <li>IEEE. SWEBOK. Version 3. 2014.</li> <li>Handbook IREB CPRE Foundation Level, Version 1.1.0, september 2022.</li> <li>MARSICANO, George. Slides: Introdu\u00e7\u00e3o a Engenharia de Requisitos. 2023. Dispon\u00edvel em: https://aprender3.unb.br/pluginfile.php/2518489/mod_folder/content/0/Unidade%201%20-%20Aula%20-%20Introducao%20a%20ER.pdf </li> <li>Software Engineering | Rapid application development model, 2023. Dispon\u00edvel em https://www.geeksforgeeks.org/software-engineering-rapid-application-development-model-rad/ Acesso em 24 de maio de 2023.</li> </ol>"},{"location":"documentacao/visao-produto-projeto/#7-historico-de-versao","title":"7. Historico de Vers\u00e3o","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisores 17/04/24 0.1 Cria\u00e7\u00e3o do documento Joyce 17/04/24 0.2 Atualiza\u00e7\u00e3o do documento Joyce"},{"location":"processoER/metodologia/","title":"Metodologia","text":""},{"location":"processoER/metodologia/#isto-e-um-teste","title":"Isto \u00e9 um teste","text":""}]}